Всё про таможню. Как покупать в забугорных интернет-магазинах

Внутри ЕС налог (VAT) включён — выбери европейскую локаль и будет тебе готовая цена с европейским НДС. 
Выбираешь локаль вне ЕС — тебе убирают европейский НДС из цены, налоги возлагают на тебя по месту нахождения через таможню,
она тебе доначисляет НДС и всё.

**По подсчету налогов:**
Если посылка дороже €50 (с включенной доставкой, ага) то накидывается 20% ПДВ и 10% пошлина, последовательно (выходит +32%
от цены, из которой вычли европейский VAT). Оплата проводится либо почтальону наличкой, либо в отделении почты (в некоторых есть
терминалы для оплаты картой). Еще добавляют небольшую таксу за вскрытие посылки, пару сотен динаров.
Если посылка дешевле €50, то накидывают только что-то одно, но вы еще попробуйте закажите дешевле €50 с учётом доставки, хехе.

Важно, что если вам отправляют не обычной почтой (даже если она Deutsche Post), а курьерскими службами (DHL, FedEx, UPS),
то нужно готовить жопу к веселью. (Если только это не Амазон, который сразу с вас при оплате берет все расходы на оформление с запасом)
Во-первых, с вас будут требовать миллион документов и справок, заполнять анкеты и прочий трешак. Во-вторых, курьерская служба
возьмёт с вас свою таксу за оформление — около €30. В-третьих, вы еще заплатите все то же самое на таможню через них.
По срокам выйдет как почта, только еще и побегать придется. Избегайте этого.

**Суммируя:**
Никакой переплаты 32% нет, если сайт приличный и вычитает европейский VAT — есть вычет 19% VAT и прибавление 32% местных налогов.

**Про Али:**
Правила применяются одинаковые, откуда бы не ехала посылка — хоть из Китая, хоть из ЕС, хоть из Бразилии. До €50, формально —
только НДС 20%, но по факту — часто не начисляют. После €50 — и НДС, и пошлина 10% последовательно.

